長春25歲保安辭職信瘋傳 離職理由：很難找到女朋友

若要在工作與女友之間二擇其一，你選哪個？長春一名25歲的保安員就決定選擇女友。他向工作數月的公司遞上辭職信，原因是「很難找到女朋友」，信件在網上瘋傳，更被網民稱為「最實在的辭職信」。

今年25歲的小楊在吉林省長春市一個住宅區擔任保安員，入職近3個月後，上月31日遞交辭職信，劈頭第一句就寫上「本人因在這裏可能很難找到女朋友，家裡也老吹（催）我這個問題」，之後解釋說獲家人介紹一個女孩，他與對方透過電話交往一段時間後，希望今年底結婚，他雖然覺得現在的工作不錯，但「自己也老大不小了，也不想錯過這個女生」，故請求上級批准他辭職。

小楊的張姓主管形容他工作認真，故剛知道他要辭職時，「本以為他遇到了什麼事兒，可一看信，發現這小伙子真實在」。張說小楊的辭職信「言辭懇切，理由充分」，故已經批准他離職，但要求他按公司規定重新寫一封辭職信，「他現在還在上班，新的辭職信還沒寫，希望他找到合適的伴侶」。

不過，張指他們所屬的保安公司實行三班輪更制，月薪約3000元人民幣，有特殊情況時可以請假，認為員工「是有時間交女朋友的」。

小楊的辭職信被上載到互聯網後，在網上瘋傳，網民形容這是「最實在的辭職信」。但不少人亦笑言「女友不好找，豈止是保安」、「你會發現辭職以後還是找不到女朋友」，更有人打趣稱為告別單身「給單身寫了好幾份辭呈，單身就是不批准」。

也有人指，自己亦曾向上司訴說難找女友，「老闆說『幫你調到女孩多的崗位』，現在不是扛水就是搬重活，都成婦女之友了」。

你會發現辭職以後還是找不到女朋友

仆街大陸保安都返三更制啦，
香港重有十二小時一更真係痴撚線，你叫香港保安情可以堪

唔通轉去做掃街就有女友?

佢本身有女朋友但做保安驚戴綠帽姐

係咪麥o麥手字

傻閪，12碼保安撚有兩皮野個月咩？
出黎返工未呀小學雞
特種警衛有萬七都比人叫筍工啦
大陸大學生人工一般都係5，6000蚊
咁保安3000人仔都唔出奇

你傻撚左

萬五都未必有喎

5,6000仲要係講緊大城市既價

長春呢啲地方做保安有3000 份糧應該幾好使

your face your fate

起起佢底先啦
親中人仕
盲撐支那

豬閪五毛 Romanov 級數係低啲架喇
究竟佢做五毛人工有冇三千

獲家人介紹一個女孩，他與對方透過電話交往一段時間後，希望今年底結婚